習近平「粉身碎骨」話音未完 尼泊爾拒簽「送中協議」

中國國家主席習近平大張旗鼓訪問尼泊爾，希望雙方能簽署引渡逃犯協議，這是1996年以來中共國家主席首次出訪尼泊爾。另外，中共還提出幫助尼泊爾建立國防大學，培養軍事及警務🇨🇳人員🇨🇳，但以上要求都遭尼泊爾政府拒絕。有學者認為，中國未有考慮到尼泊爾的政治情況，加上沒有在外交上做足功夫，所以訪問未能取得滿意的結果。（黃樂濤 報道）

習近平於周六（12日）起一連兩日到尼泊爾的訪問並沒有取得預期成果。尼泊爾向來是流亡藏人的「避難所」，其中有近萬名藏人流亡到尼國首都加德滿都。習近平到達加德滿都後，被告知尼泊爾共產黨政府已決定拒絕簽署引渡協議及國防大學的相關協議，尼泊爾共產黨還拒絕接受中共為其建造新的國會大廈以及在中尼邊境修路的投資。

尼共知道要給習近平「留面子」，他們簽署了《刑事案件司法互助條約》，但該條約是針對常見的非政治性犯罪，不是中共期望簽訂的引渡協議。雙方還簽署了普通的貿易協議。

藏人行政中央駐台代表達瓦才仁周四（17日）對本台表示，中國有大批的藏人流亡到尼泊爾，估計中國是希望利用這條「送中協議」，將當地藏人遣返中國。他指，尼泊爾政府或許不願意被中國欺壓，所以拒絕中國的要求。但他認為，雖然這次尼國拒絕中國簽署引渡協議的要求，但他擔心中國日後會不斷向尼國施壓，尼國或會在抵受不住壓力下，最後會順從中國要求，將藏人遣返中國。

達瓦才仁說︰尼泊爾雖然跟中國的關係很密切，而且他們的意識形態都是共產黨，比較接近，但是尼泊爾的政府其實也不一定是心甘情願去承受中國政府，利用自己的經濟或者是其他的實力在尼泊爾囂張跋扈，尼泊爾也考慮到自己的形象，中國政府的壓力🇨🇳到位🇨🇳，它其實可能也不需要簽這樣的一個「送中條例」，它平常也可以把藏人給送回去，一些藏人遣送回去的情況，其實之前就發生過，未來還是很有可能發生。

習近平在加德滿都講話時殺氣騰騰的語氣證實了他的不快。提及香港時，他說「任何人企圖在中國大陸任何地區搞分裂，結果只能是粉身碎骨。」他還說，任何支持分裂中共的外部勢力只能被中共人民視為痴心妄想。當地🇨🇳媒體🇨🇳認為這些話是在含沙射影地威脅藏民和所有支持西藏難民的人。

如往常一樣，中國🇨🇳老百姓🇨🇳無從得知習近平訪問尼泊爾的失敗，中共🇨🇳媒體🇨🇳卻對本次訪問大加讚揚，稱其取得巨大成功。

香港城市大學政治學前教授鄭宇碩表示，尼泊爾的外交及經濟是很依賴印度的，中國要求尼泊爾簽署「送中協議」前，未考慮到印度方面的意思，加上這次中國在訪問尼泊爾前未做足外交上的功夫，所以未能與當地政府達成所有的協議。

鄭宇碩說︰尼泊爾政府不接受「送中協議」主要是兩個原因，第一個原因就是要顧及印度的基本政治立場，不能夠在外交上對中國一面倒，這樣是對尼泊爾不利，其次因為是尼泊爾國民對西藏難民是有相當的同情。事實上在這件事上可看到中國的外交部是沒有做足功夫。理論上習近平去尼泊爾前，有甚麼訴求應該與對方講清楚，你公開提出一個要求，對方不接受，當然在外交上是失去面子的一個表現。

尼泊爾境內有近兩萬中國西藏難民，僅首都加德滿都就有9000多。這些難民前途未卜。中共🇨🇳媒體🇨🇳和🇨🇳親中🇨🇳共的尼泊爾🇨🇳媒體🇨🇳宣稱尼泊爾的藏民是「假難民」。

連尼泊爾都唔撚驚中共

提大家今日有咩活動 10 · 19
-----------------------------------------------------------------
全日 全民宣傳日
- 宣傳1020民陣大遊行
[ 各區宣傳，嗌口號，貼文宣，Airdrop ]

1900 - 2030 國際人道救援祈禱會
- 愛丁堡廣場
[已獲不反對通知書]

尼泊爾 真勇武

佢只係個小學畢業既洋娃娃
憑咩座依個位
行為仲同小學生一樣
粉身碎骨依句好似小二病咁樣

推

諗住自己親自去人地會俾面你
點知柒到爆
呢條小學雞真係唔識玩國際政治

咁夠疆

比人刷鞋刷太多，以為自己真係天朝大國既領袖

習敗北又出征失敗

仔細諗下 粉身碎骨通常係形容自己 我真係未見過用黎鬧人

渣架
習維尼

係因為佢背後有印度

राम्रो काम
(translated by Google)

好似d小學雞罵人罵到面紅耳赤
用d懶係可怕既詞語去嚇人咁樣
成個中國都好撚中二病

粉身碎骨又有 過唔到月圓之夜又有
過唔到秋天又有

真係以為自己聖鬥士出左技咁樣

你已經死了.... 拿拿拿拿 拿lin！

成日蝦蝦霸霸以為人地一定要服從咪自己丟架